import type { Question } from "./types";

export const QUESTIONS: Question[] = [
	{
		question: "Qual é a capital do Brasil?",
		options: ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Salvador"],
		correct: "Brasília",
	},
	{
		question: "Qual a maior floresta tropical do mundo?",
		options: ["Pampas", "Pantanal", "Mata Atlântica"],
		correct: "Floresta Amazônica",
	},
	{
		question: "A que temperatura a água ferve?",
		options: ["200 ºC", "-10 ºC", "180 ºC"],
		correct: "100 ºC",
	},
	{
		question: "Quantos ossos temos no nosso corpo?",
		options: ["126", "18", "300"],
		correct: "206",
	},
	{
		question: "Qual o nome popular do cloreto de sódio?",
		options: ["Vinagre", "Fermento", "Papel"],
		correct: "Sal de cozinha",
	},
	{
		question: "Qual o planeta mais próximo do Sol?",
		options: ["Netuno", "Júpiter", "Marte"],
		correct: "Mercúrio",
	},
	{
		question: "Quantos continentes existem?",
		options: ["5", "1", "3"],
		correct: "6",
	},
	{
		question: "Qual o maior planeta do sistema solar?",
		options: ["Marte", "Saturno", "Terra"],
		correct: "Júpiter",
	},
	{
		question: "Quais são as fases da Lua?",
		options: [
			"Nova, cheia e superlua",
			"Penumbral, lunar parcial, lunar total e cheia",
			"Nova, cheia, minguante e lua de sangue",
		],
		correct: "Nova, crescente, cheia e minguante",
	},
	{
		question:
			"Quanto tempo a Terra demora para dar uma volta completa em torno dela mesma?",
		options: ["365 dias", "7 dias", "30 ou 31 dias"],
		correct: "24 horas",
	},
	{
		question: "Qual é o maior animal do mundo?",
		options: ["Elefante africano", "Lula colossal", "Girafa"],
		correct: "Baleia azul",
	},
	{
		question: "Que animal põe o maior ovo?",
		options: ["Galinha", "Pavão", "Tartaruga-gigante"],
		correct: "Avestruz",
	},
	{
		question: "Qual é o maior país do mundo em território?",
		options: ["Canadá", "Estados Unidos", "China"],
		correct: "Rússia",
	},
	{
		question: "Qual o país mais populoso do mundo?",
		options: ["China", "EUA", "Brasil"],
		correct: "Índia",
	},
	{
		question: "Quem escreveu Dom Casmurro?",
		options: ["Jorge Amado", "Clarice Lispector", "José de Alencar"],
		correct: "Machado de Assis",
	},
	{
		question: "Quantos planetas existem no sistema solar?",
		options: ["7", "9", "10"],
		correct: "8",
	},
	{
		question: "Quem pintou a Mona Lisa?",
		options: ["Van Gogh", "Picasso", "Michelangelo"],
		correct: "Leonardo Da Vinci",
	},
	{
		question: "Qual é o maior animal terrestre?",
		options: ["Baleia Azul", "Girafa", "Rinoceronte"],
		correct: "Elefante Africano",
	},
	{
		question: "Em que ano o homem pisou na lua?",
		options: ["1959", "1979", "1989"],
		correct: "1969",
	},
	{
		question: "Qual a cor da mistura de Azul com Amarelo?",
		options: ["Roxo", "Laranja", "Marrom"],
		correct: "Verde",
	},
	{
		question: "Quantos estados tem o Brasil? (Contando com o Distrito Federal)",
		options: ["24", "25", "26"],
		correct: "27",
	},
	{
		question: "Qual é o símbolo químico da água?",
		options: ["HO₂", "Ah₂", "O₂H"],
		correct: "H₂O",
	},
	{
		question: "O que produz a cor verde da maioria das folhas das plantas?",
		options: ["Refração da luz", "Pigmentos naturais", "Radiação UV"],
		correct: "Clorofila",
	},
	{
		question: "O Sol é considerado uma estrela.",
		options: ["Falso"],
		correct: "Verdadeiro",
	},
	{
		question: "Qual é o planeta mais quente do sistema solar?",
		options: ["Júpiter", "Mercúrio", "Marte"],
		correct: "Vênus",
	},
	{
		question:
			"Qual animal participa do experimento mental mais famoso de Schrödinger?",
		options: ["Cachorro", "Morcego", "Borboleta"],
		correct: "Gato",
	},
	{
		question: "A Terra orbita o Sol em um ano.",
		options: ["Falso"],
		correct: "Verdadeiro",
	},
	{
		question: "Todos os planetas do Sistema Solar orbitam o Sol.",
		options: ["Falso"],
		correct: "Verdadeiro",
	},
	{
		question: "A Terra e a Lua têm aproximadamente a mesma massa.",
		options: ["Verdadeiro"],
		correct: "Falso",
	},
	{
		question: "Um humano comum pode ficar duas semanas sem água.",
		options: ["Verdadeiro"],
		correct: "Falso",
	},
	{
		question: "Qual é a camada mais fina e externa da Terra?",
		options: ["Exosfera", "Manto", "Núcleo Externo"],
		correct: "Crosta",
	},
	{
		question: "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
		options: ["Getúlio Vargas", "Dom Pedro II", "Juscelino Kubitschek"],
		correct: "Deodoro da Fonseca",
	},
	{
		question: "Qual é o maior oceano do mundo?",
		options: ["Atlântico", "Índico", "Ártico"],
		correct: "Pacífico",
	},
	{
		question: "Que gás os seres humanos soltam ao respirar?",
		options: ["Oxigênio", "Hélio", "Hidrogênio"],
		correct: "Gás carbônico (CO₂)",
	},
	{
		question: "Qual é o continente onde fica o Egito?",
		options: ["Europa", "América", "Oceania"],
		correct: "África",
	},
	{
		question: "Qual é o maior deserto quente do mundo?",
		options: ["Deserto do Atacama", "Deserto da Arábia", "Deserto de Gobi"],
		correct: "Deserto do Saara",
	},
	{
		question: "O que as abelhas produzem?",
		options: ["Chocolate", "Leite", "Farinha"],
		correct: "Mel",
	},
	{
		question:
			"Qual é o nome do processo pelo qual as plantas produzem alimento?",
		options: ["Digestão", "Filtração", "Evaporação"],
		correct: "Fotossíntese",
	},
	{
		question: "Que instrumento mede a temperatura?",
		options: ["Barômetro", "Higrômetro", "Anemômetro"],
		correct: "Termômetro",
	},
	{
		question: "Qual é o planeta conhecido como 'Planeta Vermelho'?",
		options: ["Vênus", "Júpiter", "Saturno"],
		correct: "Marte",
	},
	{
		question: "Que animal é conhecido como o 'Rei da Selva'?",
		options: ["Tigre", "Hiena", "Leopardo"],
		correct: "Leão",
	},
	{
		question: "Que fenômeno natural causa trovões e relâmpagos?",
		options: ["Neve", "Vento", "Chuva leve"],
		correct: "Tempestade",
	},
	{
		question: "Qual é a figura geométrica que possui três lados?",
		options: ["Quadrado", "Círculo", "Pentágono"],
		correct: "Triângulo",
	},
	{
		question:
			"O que os astrônomos usam para observar objetos distantes no espaço?",
		options: ["Binóculos", "Lupa", "Microscópio"],
		correct: "Telescópio",
	},
	{
		question: "Que órgão do corpo humano bombeia o sangue?",
		options: ["Fígado", "Pulmões", "Rins"],
		correct: "Coração",
	},
	{
		question: "Qual o menor estado do Brasil em território?",
		options: ["Alagoas", "Sergipe", "Rio de Janeiro"],
		correct: "Sergipe",
	},
	{
		question: "Qual é o único satélite natural da Terra?",
		options: ["Europa", "Io", "Titã"],
		correct: "Lua",
	},
	{
		question: "Que instrumento mede a velocidade do vento?",
		options: ["Termômetro", "Higrômetro", "Barômetro"],
		correct: "Anemômetro",
	},
	{
		question: "O que causa as estações do ano?",
		options: ["Fases da Lua", "Tamanho do Sol", "Variação da distância da Lua"],
		correct: "Inclinação do eixo da Terra",
	},
	{
		question: "Qual é o nome da galáxia onde vivemos?",
		options: ["Andrômeda", "Sombrero", "Nuvem de Magalhães"],
		correct: "Via Láctea",
	},
	{
		question: "Qual é a montanha mais alta do mundo?",
		options: ["Monte Kilimanjaro", "Monte Fuji", "Monte Aconcágua"],
		correct: "Monte Everest",
	},
	{
		question: "Qual o nome do processo de transformação da água em vapor?",
		options: ["Solidificação", "Condensação", "Fusão"],
		correct: "Evaporação",
	},
	{
		question: "Em qual continente fica o Brasil?",
		options: ["Ásia", "Europa", "África"],
		correct: "América do Sul",
	},
	{
		question: "Qual planeta tem os anéis mais famosos do Sistema Solar?",
		options: ["Netuno", "Urano", "Júpiter"],
		correct: "Saturno",
	},
].map((question, i) => ({ id: i + 1, ...question }));
